# 
## Что такое git bash?

- Git Bash - это приложение интерфейса командной строки  для Windows, которое позволяет взаимодействовать с Git, системой управления версиями. Клонировать репозитории, фиксировать изменения, push- и pull-измены и многое другое возможно с помощью Git Bash. Git Bash может автоматизировать ручные задачи с помощью написанных вами скриптов. Git Bash поможет вам лучше узнать о Git и контроле версий.
- Git Bash создает эмуляцию командной строки UNIX в Windows, что позволяет пользователям использовать большинство команд Git и других инструментов, которые обычно используются в UNIX-подобных операционных системах.
- Git Bash включает в себя такие инструменты, как Git, SSH, Bash, OpenSSL, который позволяет работать с репозиториями Git, создавать и редактировать файлы, выполнять команды Git и многое другое.


## Что делает команда git pull? Чем она отличается от git push?

Команда *pull* забирает изменения из удаленного репозитория и интегрирует их с изменениями в локальном репозитории.
«git push» означает мерж локальных изменений в удаленный репозиторий, а «git pull» — наоборот, мерж изменений из удаленного репозитория в локальный. Обмен данными по сети обычно происходит с использованием протокола SSH.

## Что такое merge request?

Это запрос на вливание одной ветки в другую. Чаще всего вливается ваша ветка в мастер - основную ветку разработки
В первую очередь они нужны при работе в команде для проведения код-ревью. Чтобы коллеги увидели новый код и как минимум его просмотрели и оставили замечания или вопросы.
Когда разработчик создает новую функциональность или исправляет ошибки в своей ветке, он может отправить запрос на объединение (merge request) этой ветки с основной веткой, такой как master. Другие разработчики могут рассмотреть этот запрос, просмотреть изменения, комментировать их и, если необходимо, внести дополнительные изменения. Когда запрос на объединение удовлетворяет всем требованиям, он может быть принят и объединен с основной веткой, что приведет к интеграции новой функциональности или исправлений в приложение.
MR позволяет совершать коллективную работу и обеспечивает контроль качества в процессе разработки, поскольку он требует одобрения изменений другими разработчиками перед их объединением в основную ветку.


## Чем между собой отличаются команды git status и git log?

Команда git status и команда git log - это две разные команды Git, которые выполняют разные функции.
Команда git status используется для проверки текущего состояния репозитория Git. Она показывает изменения, которые были внесены в файлы в вашем рабочем каталоге по сравнению с последним коммитом в репозитории. Команда git status также может сообщить вам, какие файлы были изменены, но не добавлены в индекс (staged), а также какие файлы уже добавлены в индекс (staged), но еще не были зафиксированы (committed) в репозитории.
С другой стороны, команда git log используется для просмотра истории коммитов в репозитории Git. Команда git log отображает список всех коммитов в репозитории в обратном хронологическом порядке. Каждый коммит содержит информацию, такую как идентификатор коммита (commit ID), автор коммита, дата и время коммита, а также сообщение коммита, которое обычно описывает, что было изменено в данном коммите.
Таким образом, основное отличие между командами "git status" и git log заключается в том, что первая команда используется для проверки текущего состояния репозитория и отображения изменений, которые были внесены в файлы, а вторая команда используется для просмотра истории коммитов в репозитории.`

Команда git status отображает состояние рабочего каталога и раздела проиндексированных файлов. С ее помощью можно проверить индексацию изменений и увидеть файлы, которые не отслеживаются Git. Информация об истории коммитов проекта не отображается при выводе данных о состоянии. Для этого используется команда git log

## Что такое submodule? С помощью какой команды можно добавлять сабмодули в свой репозиторий?

Submodule (подмодуль) - это репозиторий Git, который находится внутри другого репозитория Git. Он позволяет включать один репозиторий в другой в качестве подмодуля, что делает удобным работу с несколькими репозиториями одновременно.
Когда вы добавляете подмодуль в репозиторий, Git сохраняет ссылку на коммит внутри подмодуля, что позволяет другим пользователям склонировать основной репозиторий и все его подмодули одновременно. При этом, если в подмодуле что-то меняется, необходимо явно зафиксировать изменения и зафиксировать обновленную ссылку на коммит в основном репозитории.


С помощью какой команды можно добавлять сабмодули в свой репозиторий?
Для добавления сабмодуля в свой репозиторий в Git используется команда git submodule add. Эта команда принимает два аргумента: URL-адрес репозитория подмодуля и путь в вашем репозитории, где будет храниться подмодуль.

Для добавления нового сабмодуля в свой репозиторий используется команда **git submodule add**. Вот как выглядит команда для добавления сабмодуля:   

git submodule add `<repository>` `<path>`
   
Где `<repository>` — это URL репозитория, который вы хотите добавить в качестве сабмодуля, а `<path>` — это путь до директории, где должен разместиться сабмодуль в вашем репозитории.

После выполнения этой команды Git загрузит содержимое подмодуля в директорию `<path>` и создаст файл .gitmodules, который содержит информацию о подмодуле, например, его URL-адрес и путь в вашем репозитории.